---
layout: posts
title: Köpa bil? Tipsen du inte vill missa! - Reducero
description: Läs tipsen som sparar dig tid och pengar.
keywords: bilköp, köpa bil, billån
anchor: Ska du köpa bil? Tipsen du inte vill missa!
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/kopa-bil-tipsen-du-inte-vill-missa

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - bil
  - köpa bil
  - lån till bilen
  - billån
  - bilköp

headline: Köpa bil? Tipsen du inte vill missa!
subline: Sakerna du absolut vill veta innan du köper bilen
background: /img/2016-06-13-kopa-bil.jpg
---

### Frihet att ta dig precis dit du vill

Det finns knappast en skönare frihetskänsla än den när du sätter dig i din egna bil och kan köra precis vart du vill. Vare sig det är till en avskild strand en het sommardag, om det handlar om att slippa stå och vänta på bussen i minusgrader eller helt enkelt en nödvändighet för dig som bor på landet, så gör en egen bil livet mer flexibelt och lätt. Att ge sig ut på vägen och veta att du kan köra precis vart du vill, även om det så bara är för att handla hem tunga matkassar eller en lång resa till landstället, så skapar en egen bil utan tvekan en känsla av frihet och gör livet mycket enklare. 

### Hitta rätt bil för dig

Att köpa en bil som passar just dig och dina behov är väldigt viktigt. Det kan självklart vara lätt att bli sugen på en bil som känns mer spännande än en praktisk bil, som en sportbil till exempel, med det kanske inte alls är något som passar in i din vardag. Så det är viktigt att utkristallisera vad för slags behov du har. Har du en stor familj behöver du en bil som har utrymme för att storhandla, barn och vagnar. Behöver du istället en smidig bil som du snabbt och smidigt kan manövrera in i trånga parkeringsluckor i city krävs en helt annan slags bil. Samma sak gäller om det är viktigt att bilen är bensinsnål, har ett stort lastutrymme eller att den är miljövänlig. Så därför är det viktigt att ta reda på just vilka parametrar som är viktiga för dig och vad för slags bil som kan tillfredsställa just dina behov. 

### Värdeminskning - bilar tappar oftast i värde

Det är lätt att glömma att en ny bil snabbt tappar i värde. Detta är något som du bör ha med i dina beräkningar när du står inför ett nybilsköp. Att ha med det i beräkningen gör att du får en bra överblick som stämmer överrens med hur värdet på bilen faktiskt kommer att se ut över tid. Detta i sin tur gör att du mer realistiskt kan räkna på och se hur din ekonomi kommer att se ut framöver. Att få med detta i beräkningarna och se till vad den faktiska månadskostnaden för bilen kommer att bli gör att du kan göra ett realistiskt val av bil. Så att du kan känna dig nöjd, både på vägen och i plånboken. 

### Se till att ha allt på papper

När du är på väg att köpa en bil är det oerhört viktigt att du går igenom bilen noggrant. Du som köpare har ansvar för att besiktiga bilen och se till så att den är i det skick som säljaren påstår. Du har en undersökningsplikt vilket innebär att du för att vara säker på att du köper den bil som du tror behöver vidta vissa åtgärder för att se till att detta stämmer. Det innebär att du behöver besiktiga bilen, gå igenom [tidigare ägarhistorik](http://www.transportstyrelsen.se/Fordons-agaruppgift/) och serviceböcker. Du provkör självklart bilen och när du besiktigar bilen så gör du det hos en oberoende part. Detta ger dig all nödvändig information så att du kan se att priset för bilen är rimligt i jämförelse med det skick som den faktiskt är i.

### Köpekontrakt - tydligt för både dig och säljaren

Att skriva ett köpekontrakt är a och o när du ska göra ett bilköp med en privatperson. Med köpekontraktet har du svart på vitt allt det ni kommit överrens om och det gör att ni undviker eventuella missförstånd. Det blir tydligt precis hur köpet går till och du kan alltid gå tillbaka till köpekontraktet ifall du upptäcker något som inte stämmer med bilen. Köpekontraktet upprättas i två exemplar, ett till dig och ett till säljaren. Det är oerhört viktigt att teckna ett köpekontrakt ifall det skulle bli en tvist och ett ärende som hamnar i domstol. 

### Låna pengar för ditt bilköp

Om du köper din bil från en bilhandlare så samarbetar dessa ofta med en bank och de tjänar på så vis stora pengar på ränta och avbetalning. Detta kan göra det svårt att förhandla och få förmånliga avtal. Att leta efter andra alternativa lån är alltså en god idé. Viktigt att tänka på är också att många lån har en lång bindingstid som kan sträcka sig längre än du kanske har kvar bilen. Detta kan vara något du vill undvika då du inte vill sitta kvar med avbetalning på lånet när du redan sålt bilen och står i begrepp att göra ett nytt bilköp. Det finns många olika slags lån du kan ta, du kan bland annat om du har ett bolån använda dig av detta och utöka detta lån. [Du kan också välja blancolån](https://www.reducero.se/blancolan), det vill säga lån utan säkerhet för att finansiera bilköpet, just dessa lån har oftast en mycket kortare avbetalningstid så att du snabbare kan bli av med lånet. Detta lån har en högre ränta just för att det inte finns någon säkerhet inblandad. 

### Andra utgifter att ha med i beräkningen

Med din nya bil tillkommer fler kostnader än bara köpeskillingen, alltså kostnaden för själva bilen. Du behöver försäkra din bil och din försäkringspremie beror på din ålder och historik samt självklart även vilket bolag du väljer att försäkra bilen hos. Just trafikförsäkring är det lag på att ha, så det är en kostnad och självklart även en trygghet, som du tvunget behöver räkna med. Försäkringen behöver du teckna från den dag du blir ägare av bilen. Bilskatt är också något som du är tvungen att betala in och summan du behöver betala beror på vilket slags fordon du har och vad för slags drivmedel den kräver. Om bilen har ett större koldioxidutsläpp blir också skatten högre. Du behöver också ha med i beräkningarna att bilen kan komma att behöva repareras, så att du har en buffert för detta och inte står handfallen när väl en sådan oförutsedd situation uppkommer. Det gäller också att ha med vad bränslet för din bil kommer att kosta varje månad. Så här får du räkna ut hur mycket du kommer att köra bilen och veta hur mycket just din bil drar för att kunna göra en summering av vad bränslekostnaden kommer att ligga på. Bor du så att du kommer behöva betala trängselskatt när du kör och behöver du betala för parkering är det självklart viktigt att även planera för detta och vara medveten om vad dessa kostnader kommer ligga på per månad.

### Ett smart bilköp blir ett roligt bilköp

När du väl hittat en bil som passar dig, gått igenom dessa punkter och kommit överens om ett pris så kan äntligen ge dig ut på vägarna och njuta. Och du kan känna dig trygg i ditt köp och slippa oönskade överraskningar längre fram. Med en bil blir din vardag enklare, du kan ta dig precis dit du vill, skapa härliga nya minnen på nya platser och helt enkelt bli lite mer fri. Slippa släpa tunga matkassar, göra pendlingen till jobbet smidigare och skönare och helt enkelt ge dig ut på vägarna. Om du fått svar på några av dina funderingar så dela gärna artikeln så att även dina vänner kan göra smarta bilköp i framtiden. 


